<resources>
    <string name="app_name">Wayang App</string>
    
    <string name="info_app">
        Wayang App adalah sebuah aplikasi klasifikasi dan informasi mengenai wayang. Aplikasi ini memberikan informasi mengenai wayang sebgai budaya indonesia, dengan fokus pada kategori Wayang Beber, Wayang Gedog, Wayang Golek, Wayang Krucil, Wayang Kulit, dan Wayang Suluh. Aplikasi ini merupakan panduan yang interaktif dan inofatif bagi para penggemar wayang, pelajar seni tradisional, dan siapa pun yang ingin mendalami kekayaan warisan Indonesia.
        \n\nAplikasi ini juga menjadi bagian tugas akhir PENERAPAN METODE CONVOLUTIONAL NEURAL NETWORK PADA PEMBUATAN APLIKASI KLASIFIKASI JENIS WAYANG  BERBASIS ANDROID Universitas Gunadarma.
    </string>

    <!-- Wayang Local Data (Offline Data) -->
    <integer-array name="data_wayang_id">
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
    </integer-array>
    <string-array name="data_wayang_name">
        <item>Wayang Beber</item>
        <item>Wayang Gedog</item>
        <item>Wayang Golek</item>
        <item>Wayang Kulit</item>
        <item>Wayang Krucil</item>
        <item>Wayang Suluh</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_wayang_description">
        <item>
            Masyarakat Indonesia mungkin lebih mengenal wayang kulit daripada wayang beber. Padahal nyatanya, wayang beber merupakan wayang tertua di Indonesia. Sedangkan, wayang kulit merupakan bentuk modifikasi dari wayang beber.
            \n\nSesuai dengan namanya, wayang beber adalah sebuah pertunjukan wayang yang dilakukan dengan cara membeberkan atau membentangkan lembaran kertas atau kain bergambar dengan stilisasi wayang (kulit) disertai narasi oleh seorang dalang.
            \n\nDisebut sebagai wayang tertua karena wayang beber mulai ada dan dikembangkan sejak zaman Kerajaan Jenggala tahun 1223 M. Lalu berlanjut hingga masa kerajaan-kerajaan Islam (seperti Kesultanan Mataram). Cerita yang ditampilkan diambil dari Mahabharata maupun Ramayana. Setelah Islam menjadi agama utama di Jawa, cerita-cerita Panji lebih banyak yang ditampilkan.
            \n\nPertunjukan wayang beber bisa dilakukan siang atau malam hari, kecuali malam Jum’at Kliwon karena pada malam tersebut wayang beber harus diberi sesajen. Sedangkan selama bulan puasa atau Ramadhan tidak diperkenankan melakukan pertunjukan wayang beber.
            \n\nLalu untuk dalang wayang beber harus seorang pria dan keahliannya mendalang itu diwariskan turun-temurun secara lisan kepada generasi penerus, biasanya seorang putra dari sang Dalang sendiri. Apabila sang Dalang tidak mempunyai anak laki-laki, keahlian mendalang itu dapat diwariskan kepada salah seorang keponakannya yang juga laki-laki.
            \n\nPerkembangan zaman menuntut wayang beber untuk turut menyesuaikan. Maka dari itu muncul wayang beber kontemporer yang dicetuskan oleh Dani Iswardana pada tahun 2005. Bila wayang klasik biasa menyajikan cerita Mahabharata dan Ramayana, sekarang wayang kontemporer lebih menonjolkan cerita tentang kehidupan masyarakat saat ini.
            \n\nSelain Dani, Komunitas Wayang Beber Metropolitan juga mementaskannya dengan pembahasan kehidupan di Jakarta lengkap dengan isu masyarakat perkotaan dan solusi yang ditawarkan. Bentuk Wayang Beber Metropolitan secara fisik banyak berubah bentuk dari tradisi. Namun walaupun banyak perubahan, ciri khas wayang beber masih terlihat jelas. Yaitu dengan adanya gambar yang berisi cerita wayang dan berbentuk gulungan gambar.
            \n\nMelalui Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan, pemerintah juga berusaha mengenalkan wayang beber ke masyarakat. Lewat acara Festival Panji Nusantara yang digelar tiap tahun, wayang beber mendapatkan tempat untuk dipentaskan dan ditonton khalayak umum.
        </item>
        <item>
            Wayang Gedog atau Wayang Panji adalah wayang yang memakai cerita dari serat Panji. Wayang ini mungkin telah ada sejak zaman Majapahit. Bentuk wayangnya hampir sama dengan wayang purwa. Tokoh-tokoh kesatria selalu memakai tekes dan rapekan. Tokoh-tokoh rajanya memakai garuda mungkur dan gelung keling.
            \n\nWayang Gedog adalah wayang kulit yang menceritakan kisah sejak Sri Gatayu, Putera Prabu Jayalengkara sampai masa Prabu Kuda Laleyan. Sebutan Wayang Gedog diperkirakan berasal dari pertunjukan Wayang Gedog yang mula mula tanpa iringan kecrek (besi), sehingga bunyi suara keprak "dog" sangat dominan. Beberapa sumber ada yang mengatakan Wayang Gedhog bersumber dari kata kedok atau topeng, versi lain ada yang mengatakan Gedhog mengambil kata suara hentakan kaki kuda.
            \n\nCerita Wayang Gedog bersumber pada cerita Panji yang muncul pada zaman Kediri dan Majapahit. Istilah Panji sebagai gelar ksatria dan raja muncul pada zaman pemerintahan Jayabaya di Kediri pada abad XI. Pada masa itu Jayabaya bergelar Sang Mapanji Jayabaya yang memerintah pada tahun 1135-1157. Selain gelar panji, muncul juga gelar dengan mengambil nama-nama binatang perkasa sebagai penghormatan.
        </item>
        <item>
            Wayang golek merupakan salah satu merupakan warisan budaya Indonesia yang terdapat di daerah sunda jawa barat. Wayang golek merupakan sebuah pertunjukan wayang dari boneka kayu. Seperti wayang pada umumnya wayang golek diiringi oleh musik ketika ditampilkan. Biasanya dari alat music gamelan yang sering disebut slendro.
            \n\nDalam gamelan sunda, alat-alat diantaranya adalah saron, peking, selentem, kenong, gong, kempul, kendang indung, kendang kulanter, gambang dan rebab. Juga akan ada sinden yang akan mengiringi pertunjukan wayang golek dengan nyanyian yang merdu.
            \n\nAsal mula wayang golek tidak diketahui secara jelas karena tidak ada keterangan lengkap, baik tertulis maupun lisan. Kehadiran wayang golek tidak dapat dipisahkan dari wayang kulit karena wayang golek merupakan perkembangan dari wayang kulit.
        </item>
        <item>
            Wayang kulit dibuat dari bahan kulit sapi yang sudah diproses menjadi kulit lembaran. Wayang kulit dimainkan oleh seorang dalang yang juga menjadi narator dialog tokoh-tokoh wayang, dengan diiringi oleh musik gamelan yang dimainkan sekelompok nayaga dan tembang yang dinyanyikan oleh para pesinden.
            \n\nPertunjukan wayang kulit telah diakui oleh UNESCO pada tanggal 7 November 2003, sebagai karya kebudayaan yang mengagumkan dalam bidang cerita narasi dan warisan yang indah dan berharga (Masterpiece of Oral and Intangible Heritage of Humanity). Wayang kulit lebih populer di Jawa bagian tengah dan timur, sedangkan wayang golek lebih sering dimainkan di Jawa Barat.
        </item>
        <item>
            Wayang Krucil atau Wayang Klithik merupakan salah satu bentuk seni pertunjukan yang menggunakan wayang berukuran kecil, terbuat dari kayu pipih (waru, pinus, atau mentaos) dengan tangan terbuat dari kulit sehingga mudah digerak-gerakkan oleh dalang. Penamaan wayang krucil dikarenakan ukurannya yang lebih kecil dibandingkan wayang kulit, hanya ± 30 cm.
            Kata krucil mengacu pada penyebutan untuk anak kecil dalam masyarakat Jawa. Figur wayang krucil menyerupai wayang kulit purwa, tetapi berbeda tokoh dan karakternya.
            \n\nKesenian wayang krucil menyebar dan berkembang di sepanjang daerah aliran sungai (DAS) Brantas dan Bengawan Solo, mulai dari Jawa Timur yang meliputi wilayah Malang, Tulungagung, Kediri, Nganjuk, Ngawi, dan Bojonegoro, serta Blora di Jawa Tengah.
            \n\nPola persebarannya menunjukkan wayang krucil tumbuh dalam lingkungan agraris yang dekat dengan aliran air (sungai), sama sekali tidak  ditemukan di kawasan pantai utara Jawa, atau wilayah yang tidak berbatasan dengan DAS Brantas dan Bengawan Solo.
        </item>
        <item>
            Wayang Suluh adalah wayang yang terbuat dari kulit dan berbentuk manusia biasa, dengan tokoh wayang keseharian, misalnya P Lurah, P Haji, Ibu Guru, Bapak Guru, petani, saudagar, anak sekolah, mahasiswa dan lainya. Ceritanya pun tentang permasalahan sehari-hari dalam keluarga, masyarakat,dan kehidupan masyarakat pedesaan, sangat sederhana sesuai dengan keadaan masyarakat waktu itu.
            \n\nSuluh berarti "secercah sinar" terang. Wayang Suluh pada zaman setelah kemerdekaan digunakan untuk kepentingan Departemen Penerangan dalam melakukan penyuluhan pembangunan kepada masyarakat. Menteri Penerangan Ali Murtopo, Boediharjo dan Harmoko maberarti sih sempat wayang suluh dijadikan media penerangan yang handal. Bahkan Dalang wayang Kulit waktu itu dalam adegan Intermeso Limbukan, diselingi dengan memainkan wayang Suluh. Mbah Cermo dari Pacitan adalah Dalang wayang suluh ternama di daerah Pacitan tsekitar Tahun 70an.
        </item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_wayang_image">
        <item>@drawable/wayang_beber_dummy</item>
        <item>@drawable/wayang_gedog_dummy</item>
        <item>@drawable/wayang_golak_dummy</item>
        <item>@drawable/wayang_kulit_dummy</item>
        <item>@drawable/wayang_krucil_dummy</item>
        <item>@drawable/wayang_suluh_dummy</item>
    </integer-array>
    <string-array name="data_wayang_origin">
        <item>Pacitan, Jawa Timur</item>
        <item>Kediri, Jawa Timur</item>
        <item>Jawa Barat</item>
        <item>Jawa Tengah, Jawa Timur, dan Bali</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>Pacitan, Jawa Timur</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_wayang_source">
        <item>wikipedia.org dan osm.medcom.id</item>
        <item>wikipedia.org</item>
        <item>wikipedia.org dan bantennews.co.id</item>
        <item>wikipedia.org</item>
        <item>encyclopedia.jakarta-tourism.go.id</item>
        <item>wikipedia.org dan kimpena.kabpacitan.id</item>
    </string-array>


    <!-- Dalang Local Data (Offline Data) -->
    <integer-array name="data_dalang_id">
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
        <item>7</item>
        <item>8</item>
        <item>9</item>
        <item>10</item>
    </integer-array>
    <string-array name="data_dalang_name">
        <item>Ki Nartosabdo</item>
        <item>Ki Anom Suroto</item>
        <item>Asep Sunandar Sunarya</item>
        <item>Ki Manteb Soedharsono</item>
        <item>Ki Slamet Gundono</item>
        <item>Anton Surono</item>
        <item>Ki Joko Edan</item>
        <item>Ki Timbul Hadiprayitno</item>
        <item>Widayat Djiang</item>
        <item>Ki Soenarjo (Naryo)</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_dalang_description">
        <item>
            Ki Nartosabdo yaitu seseorang seniman musik serta dalang wayang kulit legendaris dari Jawa Tengah, Indonesia. Nama asli Ki Nartosabdo yaitu Soenarto. Adalah putra seseorang perajin sarung keris bernama Partinoyo.
            \n\nKi Nartosabdo bisa disebutkan juga sebagai pembaharu dunia pedalangan di tahun 80-an. Dobrakannya dalam memasukkan gending-gending ciptaannya bikin banyak dalang senior yang menyudutkannya. Bahkan juga ada RRI di salah satu kota memboikot hasil karyanya. Walau sekian support juga mengalir diantaranya dari dalang-dalang muda yang inginkan pengembangan dimana seni wayang sebaiknya lebih luwes serta tak kaku.
            \n\nTerkecuali juga sebagai dalang terkenal, Ki Narto juga di kenal juga sebagai pencipta lagu-lagu Jawa yang sangatlah produktif. Lewat group karawitan bernama Cenderung Raos yang ia dirikan, lahir seputar 319 buah judul lagu atau gending, diantaranya yang populer Gambang Suling, Ibu Pertiwi, Klinci Ucul, Prau Monitor, serta Rujak Jeruk.
        </item>
        <item>
            Ki Anom Suroto yaitu seseorang dalang Wayang Kulit Purwa. Ia mulai populer juga sebagai dalang mulai sejak seputar tahun 1975-an. Ia lahir di Juwiring, Kabupaten Klaten, Jawa Tengah, Rabu Legi 11 Agustus 1948. Pengetahuan pedalangan dipelajarinya mulai sejak usia 12 tahun dari ayahnya sendiri, Ki Sadiyun Harjadarsana. Diluar itu dengan cara segera serta tidak segera ia banyak belajar dari Ki Nartasabdodan sebagian dalang senior yang lain.
            \n\nPada tahun 1968, Anom Suroto telah tampak di RRI (Radio Republik Indonesia), sesudah lewat seleksi ketat. Tahun 1978 ia diangkat juga sebagai abdi dalam Penewu Anon-anon dengan nama Mas Ngabehi Lebdocarito. Tahun 1995 ia beroleh Satya Lencana Kebudayaan RI dari Pemerintah RI.
            \n\nSampai akhir era ke-20 ini, Anom Suroto yaitu hanya satu yang pernah mendalang di lima benua, diantaranya di Amerika Serikat pada tahun 1991, dalam rencana pameran KIAS (Kebudayaan Indonesia di AS). Ia juga pernah mendalang di Jepang, Spanyol, Jerman Barat (saat itu), Australia, serta banyak negara yang lain. Spesial untuk menaikkan wawasan pedalangan tentang dewa-dewa, Dr. Soedjarwo, Ketua Umum Sena Wangi, pernah kirim Ki Anom Suroto ke India, Nepal, Thailand, Mesir, serta Yunani.
        </item>
        <item>
            Asep Sunandar Sunarya yang lebih di kenal dengan panggilan Asep Sunarya, yaitu dalang wayang golek yang membuat si Cepot. Wayang yang rahang bawahnya dapat digerak-gerakkan bila bicara, dapat juga melebarkan busur serta melepas anak panah, tanpa ada pertolongan tangan dalang. Dengan karyanya itu, dia layak dikatakan sebagai pendobrak jagat wayang golek di Indonesia.
            \n\nDia dipuji serta dikritik dengan karya terobosannya itu. Tetapi, kritikan itu semakin meningkatkan semangat serta kreativitasnya. Keuletannya membawa hasil, namanya makin popular. Terlebih sesudah Asep mencapai juara dalang pinilih I Jawa Barat pada 1978 serta 1982. Lalu pada 1985, ia mencapai juara umum dalang tingkat Jawa Barat serta memboyong Bokor Kencana. Pernyataan atas kehandalan serta kreativitasnya mendalang, bukanlah saja datang dari orang-orang Jawa Barat serta Indonesia, namun juga dari luar negeri. Dia pernah jadi dosen mengagumkan di Institut International De La Marionnete di Charleville Prancis. Dari institut itu dia memperoleh gelar profesor.
            \n\nAsep Sunarya lahir 3 September 1955 di Kampung Jelengkong, Kecamatan Baleendah, 25 km arah selatan Kota Bandung. Bernama kecil Sukana, anak ketujuh dari tiga belas bersaudara keluarga Abah Sunarya yang di kenal juga sebagai dalang legendaris di tanah Pasundan.
        </item>
        <item>
            Ki Manteb Soedharsono yaitu seseorang dalang wayang kulit terkenal yang dari Jawa Tengah. Lantaran keterampilannya dalam memainkan wayang, ia juga dijuluki beberapa penggemarnya juga sebagai Dalang Setan. Ia juga dikira juga sebagai pelopor kombinasi seni pedalangan dengan peralatan musik modern. Manteb Soedharsono yaitu putra seseorang dalang juga, bernama Ki Hardjo Brahim. Ia dilahirkan di desa Jatimalang, Kelurahan Palur, Kecamatan Mojolaban, Kabupaten Sukoharjo, Jawa Tengah, pada tanggal 31 Agustus 1948.
            \n\nKi Manteb mulai mendalang mulai sejak kecil. Tetapi, popularitasnya juga sebagai seniman tingkat nasional mulai diperhitungkan umum mulai sejak ia mengadakan pertunjukan Banjaran Bima satu bulan sekali sepanjang satu tahun penuh di Jakarta pada tahun 1987. Ki Manteb mengakui, Banjaran Bima adalah tonggak bersejarah dalam kehidupannya. Mulai sejak itu namanya makin populer. Bahkan juga, pada tahun 90-an, tingkat popularitasnya sudah melebihi Ki Anom Suroto, yang juga jadi kakak angkatnya.
        </item>
        <item>
            Dalang wayang ini termasuk juga dalang populer nyentrik. Ki Slamet Gundono namanya. Sampai akhir hayatnya pria bertubuh gemuk ini di kenal juga sebagai dalang kontroversial wayang suket.
            \n\nGundono dilahirkan dari keluarga dalang di Tegal Jawa Tengah. Saat kecil Gundono di habiskan di kampung halaman dengan jadi siswa pesantren. Selepas SMA Gundono pernah menimba pengetahuan di Jurusan Teater di Institut Kesenian Jakarta (IKJ). Gundono mulai berkiprah juga sebagai dalang serta seniman kreatif mulai sejak 1995. Sosoknya yang senantiasa gawat pernah menggegerkan dunia pewayangan.
            \n\nDi saat orde baru, waktu di gelar festival dalang di Solo, untuk memperingati 50 tahun Indonesia Merdeka, Gundono malah menghidangkan penampilan kontroversial. Bila dalang lain tampak sesuai sama pakem, jadi dia malah demikian sebaliknya.
            \n\nDisebabkan tingkahnya itu, pernah menyebabkan perbincangan panjang pada panitia, juri, pengamat, sampai khalayak umum. Sebagian tokoh bahkan juga memberi support. Salah satunya seniman besar seperti Umar Kayam, Gunawan Mohamad, Murtidjono serta Halim HD.
        </item>
        <item>
            Ki Anton Surono (lahir 27 Januari 1962) adalah seorang dalang wayang kulit dan wayang golek berkebangsaan Indonesia. Mengawali debutnya sejak tahun 1987. Menjadi duta kebudayaan Indonesia dengan menampilkan karya-karyanya di negara-negara ASEAN seperti Vietnam, Singapore, Myanmar, Brunei Darussalam, Thailand, Kamboja, Laos, dan Malaysia. Kemampuan mendalang Ki Anton Surono didapat dari ayahnya, Ki Suwarto Kondobuwono, dalang era 1970-an di Tegal. Pernah melakukan kolaborasi pertunjukan wayang bersama Enthus Susmono, Slamet Gundono, dan Sujiwo Tedjo.
            \n\nPertunjukannya mengeksplorasi gaya berbagai jenis pakeliran pesisir dengan trik kelucuan intelek tanpa terjebak pada kejutan linear dunia ilmiah. Selain menekuni profesinya sebagai guru di SMA Negeri 1 Kota Tegal, Jawa Tengah, Anton Surono juga aktif menggerakkan Kelompok Pelestari Pagelaran Wayang sebagai ketua.
        </item>
        <item>
            Ki Joko Edan  bernama asli Joko Prasojo. Kemudian ada nama lain, yang didapatkan setelah menikah, yaitu Joko Hadiwidjoyo. Sehingga sampai saat dini dikenal dengan sebutan Ki Dalang Joko Edan Hadiwidjoyo. Kiprahnya pada dunia seni pewayangan sudah memberikan kontribusi bagi pelestarian nilai-nilai budaya. Salah satu prestasi yang membanggakan ialah nama dirinya tercatat di Museum Rekor Indonesia sebagai sutradara pertunjukan wayang kulit yang melibatkan 34 (tiga puluh empat) kelompok seni, di Gedung Wali Kota Semarang pada Juli 2005. Joko adalah mantan suami dari pesinden Nurhana (penyanyi), dan dari hasil pernikahan ini lahir dua orang putri, Rahayu Hana Wijayanti dan Dewi Lestari Hana Wijayanti. Joko sudah mengakrabi duni seni sejak usia muda melalui ayahnya yang pencinta wayang kulit.
        </item>
        <item>
            Ki Timbul Hadiprayitno (lahir di Purworejo, Jawa Tengah, Hindia Belanda, 1932 - meninggal di Bantul, Daerah Istimewa Yogyakarta, Indonesia, 10 Mei 2011 pada umur 79 tahun). Ki Timbul adalah seorang dalang berkebangsaan Indonesia. Ki Timbul dianggap sebagai salah seorang dalang yang terkenal di Indonesia, sehingga ia menjadi dalang favorit Presiden Soeharto dan Abdurrahman Wahid
            \n\nKi Timbul lahir dari keluarga dalang. Ayahnya, Gito Wasito, merupakan mantan dalang, dan ibunya, Sinah, merupakan keturunan dari keluarga dalang pula. Walaupun lahir dari orang tua yang menggeluti bidang perwayangan, ia tidak ingin mengandalkan bakat dari orang tuanya saja. Setelah lulus dari Sekolah Rakyat, ia melanjutkan pendidikan ke sekolah dalang Habiranda Kraton Yogyakarta selama dua tahun.
            \n\nKi Timbul sering memperkaya pengetahuan dan pemahaman dengan membaca, sehingga ia dapat mempertunjukkan lakon banjaran, seperti Sengkuni, Kresna, Gatotkaca, Dorna, Kresna dan Karna.
        </item>
        <item>
            Widayat Djiang atau Tjioe Bian Djiang  (Lahir di Desa Berbek, Kabupaten Nganjuk, Jawa Timur Tahun 1940) adalah salah satu dalang wayang kulit Peranakan Tionghoa-Jawa. Lahir dari dari pasangan Tionghoa totok, Tjioe Kok Hin dan perempuan ningrat Jawa, Raden Ajeng Djuariah dari keturunan bangsawan Pakualaman Yogyakarta. Ketika dewasa orang tua Djiang pindah rumah yang dekat dengan kehidupan kesenian di Desa Kecubung, Kecamatan Pace, Kabupaten Nganjuk. Kehidupan kesenian yang berkembang antara lain karawitan, tari, dan wayang kulit serta atraksi budaya yang berupa upacara adat. Oleh karena itulah, sejak kecil Djiang akrab dengan budaya Tionghoa dan Jawa.
        </item>
        <item>
            Drs. H. Soenarjo, M.Si. (lahir di Blitar, Jawa Timur, 19 Januari 1945) adalah Wakil Ketua DPRD Jawa Timur periode 2009-2014 dan mantan Wakil Gubernur Jawa Timur periode 2003-2008. Soenarjo juga pernah menjabat sebagai  Wakil Wali Kota Surabaya periode 1988-1992. Ia akrab disapa warga Jawa Timur dengan sebutan Ki Naryo karena juga merupakan salah satu Dalang di Indonesia.
            \n\nSoenarjo dikenal sebagai dalang mbêling, karena gebrakan dan inovasinya yang unik dalam membawakan pergelaran wayang kulit. Sebagai dalang senior, Soenarjo juga didapuk sebagai Penasehat Persatuan Pedalangan Indonesia (Pepadi) Jawa Timur. Soenarjo mengawali karier politiknya sebagai Kepala Bagian Umum Kota Blitar pada tahun 1972. Pada tahun 1973, ia dilantik menjadi Sekertaris Kota Blitar. Pada Desember 1975 ia mendapat jabatan baru luar Kota Blitar, yaitu sebagai Kepala BKKBN Kota Malang. Tanggal 1 Oktober 1977, wali kota Malang Sugiyono memberi kepercayaan kepada Soenarjo untuk menjabat sebagai Sekretaris Kota Malang. Pada 1 Oktober 1983, Soenarjo ditugaskan ke Surabaya sebagai Sekretrais BP-7 Provinsi Jawa Timur. Pada tahun 1985, ia dipercaya dan ditunjuk sebagai Sekretaris Kota Surabaya, berduet dengan wali kota Poernomo Kasidi.
        </item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_dalang_image">
        <item>@drawable/d_kinartosabdo</item>
        <item>@drawable/d_ki_anom_suroto</item>
        <item>@drawable/d_asep_sunandar_sunarya</item>
        <item>@drawable/d_ki_manteb_sudarsono</item>
        <item>@drawable/d_ki_slamet_gundono</item>
        <item>@drawable/d_ki_anton_surono</item>
        <item>@drawable/d_ki_joko_edan</item>
        <item>@drawable/d_ki_timbulhadiprayitno</item>
        <item>@drawable/gunungan_wayang_kulit</item>
        <item>@drawable/d_ki_soenarjo</item>
    </integer-array>
    <string-array name="data_dalang_born">
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Klaten, Jawa Tengah</item>
        <item>Bandung, Jawa Barat</item>
        <item>Sukoharjo, Jawa Tengah</item>
        <item>Tegal, Jawa Tengah</item>
        <item>Tegal, Jawa Tengah</item>
        <item>Yogyakarta, Jawa Tengah</item>
        <item>Purworejo, Jawa Tengah</item>
        <item>Nganjuk, Jawa Timur</item>
        <item>Blitar, Jawa Timur</item>
    </string-array>


    <!-- Museum Local Data (Offline Data) -->
    <integer-array name="data_museum_id">
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
        <item>7</item>
        <item>8</item>
    </integer-array>
    <string-array name="data_museum_name">
        <item>Museum Wayang Jakarta</item>
        <item>Museum Wayang Kekayon Yogyakarta</item>
        <item>Museum Panji Malang</item>
        <item>Museum Ganesya (Gelar Indonesia Budaya) Malang</item>
        <item>Museum Gubug Wayang Mojokerto</item>
        <item>Sanggar Wayang Haryanto</item>
        <item>Sanggar Wayang Ajen</item>
        <item>Sanggar Wayang Gogon</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_museum_description">
        <item>
            Museum Wayang mulanya merupakan gereja yang didirikan oleh kelompok kolonial Belanda VOC pada tahun 1640. Gedung ini kemudian diberi nama “de oude Hollandsche Kerk". Museum Wayang sedikitnya mengoleksi lebih dari 4.000 buah wayang yang terdiri dari wayang kulit, wayang golek, wayang kardus, wayang rumput, wayang janur, topeng, boneka, wayang beber dan gamelan.
            \n\nMuseum ini berlokasi di Jalan Pintu Besar Utara Nomor 27, Pinangsia, Kota Tua, Jakarta Barat. Museum Wayang buka mulai dari hari Selasa sampai Minggu, pukul 09.00 – 17.00 WIB. Pengunjung hanya perlu merogoh kocek sebesar Rp 5.000 per orang. Untuk pelajar dikenakan tarif Rp 3.000. Sementara untuk anak-anak hanya dikenakan tarif Rp 2.000 per anak.
            \n\nTidak hanya melihat karya seni perwayangan, pengunjung juga bisa menyaksikan pergelaran Wayang yang dipandu oleh dalang profesional. Kegiatan itu diadakan di hari Minggu mulai jam 10.00 WIB.
        </item>
        <item>
            Museum Wayang Kekayon adalah sebuah museum wayang yang berada di Kota Yogyakarta, tepatnya di Jl. Jogja-Wonosari Km.7 No.277, kurang lebih 1 km dari Jl. Majapahit (Ring Road Timur). Museum yang didirikan pada tahun 1990 ini memiliki koleksi berbagai wayang dan topeng serta menampilkan sejarah wayang yang diperkenalkan mulai dari abad ke-6 sampai abad ke-20. Wayang-wayang di dalam museum ini terbuat baik dari kulit, kayu, kain, maupun kertas.
            \n\nSama halnya dengan Museum Wayang di Jakarta, museum ini mempunyai beberapa jenis wayang, seperti: Wayang Purwa, Wayang Madya (menceritakan era pasca perang Bharatayuddha), Wayang Thengul, Wayang Klithik (mengisahkan Damar Wulan dan Minakjinggo), Wayang beber, Wayang Gedog (cerita Dewi Candrakirana), Wayang Suluh (mengenai sejarah perjuangan kemerdekaan Indonesia), dan lain lain. Berkaitan dengan wayang Purwa, museum ini memiliki beberapa poster yang menggambarkan strategi perang yang dipakai dalam perang Bharatayuddha antara keluarga Pandawa dan Kurawa, yaitu: strategi Sapit Urang dan strategi Gajah.
        </item>
        <item>
            Fungsi khusus dari Museum Panji adalah untuk menjelaskan tentang sebuah legenda yaitu cerita Panji. Sebagian besar koleksi museum berupa topeng malangan yang berasal dari masyarakat Kota Malang. Pembangunan museum ini dimulai sejak tahun 2014. Museum diresmikan pada tahun 2016. Pendiri dan pengelolanya adalah Yayasan Inggil Malang. Museum Panji juga mengoleksi beberapa jenis wayang dan prasasti serta foto-foto Kota Malang tempo dulu.
            \n\nPengelolaan Museum Panji mengikuti konsep seni pertunjukan Topeng Malangan dalam Cerita Panji. Museum Panji didirikan oleh seorang arkeolog bernama Dwi Cahyono. Ia adalah salah satu anggota Asosiasi Museum Indonesia. Pembangunan museum dilakukan di atas lahan pribadi seluas kurang lebih tiga hektar. Benda-benda koleksinya dipamerkan dengan bentuk menyerupai diorama. Tata kelolanya menggambarkan sejarah Kota Malang sejak masa pemerintahan Hindia Belanda pada tahun 1716. Ruang pameran diisi dengan berbagai koleksi seperti wayang, patung, golek dan boneka. Konsep pengelolaannya adalah mengenalkan kebudayaan lokal melalui cerita tentang budi pekerti dan sifat cinta lingkungan.
        </item>
        <item>
            Museum Ganesya (Gelar Indonesia Budaya) memiliki banyak koleksi produk-produk kebudayaan nasional yang bisa dinikmati oleh para pengunjung, salah satunya yakni Wayang Golek dari Jawa Barat. Museum Ganesya sendiri didirikan sebagai wujud pewarisan dan pelestarian kebudayaan Indonesia bagi Hawai Group Malang. Sebagai destinasi wisata edukatif, museum yang satu ini berusaha memperkenalkan dan menilik kembali koleksi peninggalan sejarah dan kebudayaan Indonesia.
        </item>
        <item>
            Museum Gubug Wayang didirikan oleh Yensen Project Indonesia sebagai wujud rasa peduli terhadap seni dan budaya Indonesia yang beraneka ragam. Kecintaaan terhadap sejarah seni dan budaya Indonesia memberikan semangat untuk menjaga dan melestarikannya. Koleksi yang ada meliputi wayang dari berbagai daerah di Indonesia, pusaka asli Indonesia, alat musik tradisional, mainan anak–anak, topeng dan lain lainnya.
            \n\nWisata Edukasi Seni dan Budaya menjadi tujuan utama berdirinya Museum Gubug Wayang Mojokerto. Dengan tujuan, agar masyarakat lebih mengenal dan merasa memiliki seni dan budaya yang sudah diwariskan secara turun temurun. Sebagai salah satu pilar seni dan budaya Indonesia yang menghadirkan berbagai keberagaman Nusantara, museum ini memiliki peranan penting dalam pendidikan karakter budaya masyarakat Indonesia.
            \n\nMuseum yang diresmikan pada tanggal 15 Agustus 2015, berlokasi di tengah Kota Mojokerto. Dengan bangunan tiga lantai, Museum Gubug Wayang menghadirkan berbagai karya anak bangsa dari berbagai macam daerah. Kecintaan Gubug Wayang akan indahnya budaya di Indonesia menjadi semangat untuk terus berbenah dan memberikan informasi sejarah tentang seni dan budaya Indonesia.
        </item>
        <item>
            Sanggar ini dipimpin oleh dalang terkenal Haryanto, yang merupakan salah satu tokoh utama dalam seni wayang tradisional Jawa. Di Sanggar Wayang Haryanto, Haryanto dan timnya tidak hanya menggelar pertunjukan wayang, tetapi juga aktif dalam melestarikan dan mengembangkan seni wayang di Indonesia. Mereka sering mengadakan pelatihan, lokakarya, dan pertunjukan untuk memperkenalkan seni wayang kepada masyarakat, terutama generasi muda. Sanggar ini berkecimpung dalam aktivitas bisnis Seni dan Kerajinan Tangan.
        </item>
        <item>
            Sanggar Wayang Ajen merupakan salah satu tempat pelestari budaya wayang yang berlokasikan di Bekasi, Jawa Barat. Mulanya Sanggar Wayang Ajen berdiri tahun 1999 yang didirikan oleh Pak Wawan Gunawan atau biasa yang disebut Ki Dalang Wawan Ajen.
            \n\nAjen berasal dari kata ‘agent’ berartikan value atau nilai, harapannya dalam sanggar wayang ajen tidak hanya memberikan angka saja namun dapat memberikan nilai lebih dari siapapun yang hadir dan mempelajari lebih dalam seni wayang di Sanggar Wayang Ajen.
            \n\nTujuan berdirinya Sanggar Wayang Ajen adalah untuk memperkenalkan lebih jauh kebudayaan wayang hingga ke kancah internasional dan dapat memberikan kemaslahatan pada khalayak luas tentang pertunjukan wayang dan budayanya agar kelestarian budaya wayang terus berkembang.
        </item>
        <item>
            Sanggar Wayang Gogon bergerak di bidang ekonomi kreatif kerajinan wayang kulit gaya Surakarta, dan aksesoris lainnya di antaranya souvenir dari kulit, cinderamata dari kulit, hiasan dinding, hiasan meja, gantungan kunci semua dari bahan kulit.
            \n\nSelain memproduksi wayang dan lain lain, juga mengadakan workshob tatah sungging wayang, pedalangan, karawitan, tari dan seni suara/vokal.
            \n\nSerta kegiatan yang lain mengenalkan wayang dengan berbagai media apapun dengan cara membuat cerita wayang, pengenalan karakter wayang, di media social.
        </item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_museum_image">
        <item>@drawable/museum_jakarta</item>
        <item>@drawable/museum_kekayon</item>
        <item>@drawable/museum_panji</item>
        <item>@drawable/museum_ganesya</item>
        <item>@drawable/museum_gubug</item>
        <item>@drawable/sanggar_haryanto</item>
        <item>@drawable/sanggar_ajen</item>
        <item>@drawable/sanggar_gogon</item>
    </integer-array>
    <string-array name="data_museum_location">
        <item>
            Jalan Pintu Besar Utara No.27 Pinangsia, RT.3/RW.6, Kota Tua, Kec. Taman Sari, Kota Jakarta Barat, Daerah Khusus Ibukota Jakarta 11110.
        </item>
        <item>
            Jl. Jogja-Wonosari Km 7 No 277, Rute Nasional 3, Kalangan, Baturetno, Banguntapan, Kabupaten Bantul, Daerah Istimewa Yogyakarta 55197.
        </item>
        <item>
            Jl. Raya Bangilan No.I, Ringin Anom, Slamet, Kec. Tumpang, Kabupaten Malang, Jawa Timur 65156.
        </item>
        <item>
            Jl. Graha Kencana Raya , Karanglo, Banjararum, Kec. Singosari, Kabupaten Malang, Jawa Timur 65126.
        </item>
        <item>
            Jalan R.A Kartini, Mergelo, Kauman, Kec. Prajurit Kulon, Kota Mojokerto, Jawa Timur 61382.
        </item>
        <item>
            Jalan Raya Solo-Sukoharjo,  Dusun III, Telukan, Kec. Grogol, Kabupaten Sukoharjo, Jawa Tengah 57552.
        </item>
        <item>
            Jl. Kusuma Barat VI No.11 Blok Cc 3, RT.003/RW.018, Duren Jaya, Kec. Bekasi Tim., Kota Bks, Jawa Barat 17111.
        </item>
        <item>
            Jl. Halilintar No.140, RT.03/RW.10, Kentingan, Kec. Jebres, Kota Surakarta, Jawa Tengah 57126.
        </item>
    </string-array>

    <!-- Story Local Data (Offline Data) -->
    <integer-array name="data_story_id">
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
        <item>7</item>
        <item>8</item>
    </integer-array>
    <string-array name="data_story_name">
        <item>Antareja Sing Ngesakke</item>
        <item>Karna Putra Dewi Kunti</item>
        <item>Arjuna lan Karna</item>
        <item>Sinta Putri Rahwana</item>
        <item>Laire Drestarastra, Pandhu Dewanata, lan Widura</item>
        <item>Kawicaksanaan Yudhistira</item>
        <item>Kumbakarna Maju Perang</item>
        <item>Penerus Sejati Rahwana</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_story_description">
        <item>
            Antareja yang Menyedihkan. Antareja adalah tokoh pewayangan yang memiliki kemampuan hebat, Ia bisa menjilat bekas jejak kaki musuh dan seketika membuatnya mati. Kresna khawatir akan kemampuan hebatnya tersebut, kemampuan itu bisa membahayakan teman sendiri ketika perang nanti karena tidak mampu membedakan bekas jejak kakinya.
            \n\nKresna merencanakan sesuatu. Kresna mengajak Antareja ke sebuah tempat yang luas, Kresna meminta Antareja untuk menjilat salah satu bekas jejak kaki, Kresna mengatakan bahwa jejak kaki orang tersebut adalah jejak kaki orang yang sangat berbahaya di perang Batarayudha. Antareja langsung menjilat bekas jejak kaki tersebut. tak lama kemudian, ia mati.
        </item>
        <item>
            Dewi Kunti sangat bahagia ketika mengetahu putra yang pernah dibuang ternyata masih hidup dan menjadi adipati di Awangga. Suatu hari, setelah perang antara Kurawa dan Pandawa dikumandangkan. Dewi Kunti bertemu dengan Karna di tepi sungai Gangga, Di kesempatan itu Dewi Kunti bicara kepada Karna tentang apa yang terjadi sesungguhnya. Setelah itu Dewi Kunti mengajak Karna bergabung dengan Pandawa. Tetapi keinginan Dewi Kunti ini ditolak oleh Karna, Karna masih sakit karena dibuang ke sungai Gangga saat masih kecil dulu. Selain itu, Karna memilih bergabung dengan Kurawa karena sumpahnya. Karna pernah bersumpah bahwa dirinya akan melindungi Hastinapura yang telah memberi kemuliaan pada dirinya. Setelah mendengar keputusan Karna, Dewi Kunti hanya bisa menyesal terhadap peristiwa yang telah berlalu. Seandainya dulu dia tidak melanggar sumpahnya, peristiwa seperti hari ini mungkin tidak akan pernah terjadi.
        </item>
        <item>
            Arjuna dan Karna adalah petarung yang hebat. Kedua orang tersebut memiliki kemampuan memanah yang tidak tertandingi, kedua orang tersebut sebenarnya juga adalah saudara namun takdir memisahkannya. Takdir tersebut adalah ketika kunti menghanyutkan bayi karna di sungai karena kecerobohannya. Kelak, pada waktu mendekati perang Baratayudha, Karna mengetahui kalau kunti adalah ibunya. Kunti pun menjelaskan semuanya. Kunti menginginkan agar karna nanti tidak membunuh pandawa dalam perang tersebut. Karna menyanggupi, Ia hanya akan melawan arjuna ketika perang itu dan tidak akan membunuhnya. Arjuna lah yang membunuh Karna ketika perang itu, membunuh kakaknya sendiri.
        </item>
        <item>
            Setiap malam dengan sembunyi-sembunyi Rahwana selalu datang ke bilik Dewi Sinta. Tapi Rahwana tak bisa berbuat lebih jauh karena bilik itu selalu dijaga Trijata, putri Gunawan Wibisana.
            \n\nDi suatu malam Rahwana menemui Trijata. Kesempatan itu digunakan Rahwana untuk bertanya kepada Trijata.
            \n\n“Trijata, apakah salah jika aku mencintai Dewi Sinta?” tanya Rahwana.
            \n\n“Salah, Gusti.”
            \n\n“Apa alasanmu sampai mengatakan demikian?”
            \n\n“Sebab, Dewi Sinta adalah putri kandung Gusti sendiri,” jawab Trijata.
            \n\nJawaban ini membuat Rahwana kaget bukan kepalang. Tapi Rahwana tidak percaya begitu saja.
            \n\n“Apakah yang kau tanyakan itu benar?”
            \n\n“Benar, Gusti. Sebab, ayahanda sendiri yang mengatakannya. Ayah adalah titisan Dewa Wisnu yang tak mungkin berkata dusta.”
            \n\nSetelah mengetahui kenyataan yang sesungguhnya. Rahwana hanya diam membisu. Dia sama sekali tak menyangka jika wanita yang begitu dicintainya, yang demi mendapatkan cintanya Rahwana mau mengorbankan nyawa ternyata anaknya sendiri yang lahir dari rahim Dewi Mandodari.
        </item>
        <item>
            Kelahiran Drestarastra, Pandhu Dewanata, dan Widura . Sepeninggal Sentanu, tahta Ngastina diambil alih oleh Citranggada, putra sulung Sentanu dari istri keduanya, Dewi Durgandini/Setyawati. Putra kandung Sentanu, Bisma, menjadi penasehat kerajaan. dan membantu dalam pemerintahan. Citranggada memiliki dua istri, Dewi Ambika dan Dewi Ambalika. Prabu Citranggada meninggal saat masih muda. Citranggada tewas ketika Ngastina diserang oleh pasukan raksasa yang dipimpin oleh seorang raja raksasa sakti yang bernama Prabu Citranggada. Raja raksasa ini tidak senang karena ada raja lain yang memiliki nama yang sama dengannya. Meski raja raksasa ini bisa dibunuh oleh Bisma, namun nyawa Prabu Citranggada tidak terselamatkan.
            \n\nTahta Ngastina sepeninggal Citranggada direbut oleh saudara kedua Durgandini, Wicitrawirya. Janda kakaknya, yaitu Ambika dan Ambalika juga menjadi istri Wicitrawirya. Mirip kakaknya, Wicitrawirya juga tidak berumur panjang. Setelah berbulan-bulan menjadi raja dan menjadi suami Ambika-Ambalika, Wicitrawirya meninggal karena sakit. Dari suami pertama dan keduanya, Ambika dan Ambalika tidak dikaruniai seorang putra.
            \n\nSepeninggal kedua putranya, Dewi Durgandini kemudian mencari cara untuk menyambung silsilah Prabu Ngastina. Durgandini tidak dapat memerintahkan Bisma menjadi raja karena Bisma telah bersumpah untuk hidup selibat selamanya. Oleh karena itu, Durgandini memerintahkan putra dari istri pertamanya, Palasara, Abiyasa menjadi raja. Tak hanya menjadi raja, Abiyasa juga disuruh menikah dengan janda Citranggada dan Wicitrawirya, yaitu Ambika dan Ambalika. Sebenarnya Abiyasa tidak ingin menjadi raja, tetapi ia menurut karena itulah yang diinginkan ibunya
            \n\nAbiyasa menikah dengan Ambika dan Ambalika. Ambika dan Ambalika sebelum menikah dengan Abiyasa, memiliki suami yang rupawan dan pemberani seperti Citranggada dan Wicitrawirya. Berbeda dengan suami pertama dan kedua, suami ketiga Ambika dan Ambalika berwajah jelek, tidak kuat, berkulit kasar, dan berkulit hitam. Situasinya sangat berbeda dengan suami sebelumnya.
            \n\nSaat menjalankan tugasnya pada Abiyasa, Ambika dan Ambalika tidak ikhlas. Itu karena Ambika dan Ambalika menikah dengan Abiyasa secara paksa. Ambika sebagai istri pertama Abiyasa pasti sudah memejamkan mata saat melayani Abiyasa di kamar. Karena itu anaknya terlahir buta, maka diberi nama Dretarastra. Istri kedua Abiyasa, Dewi Ambalika selalu memalingkan wajahnya dari Abiyasa dan memucat ketika melakukan tugasnya kepada Abiyasa. Putranya lahir dengan leher kaku dan wajah pucat, yang kemudian diberi nama Pandhu Dewanata.
            \n\nKarena tidak mau melayaninya lagi, kedua istri Abiyasa sepakat untuk memerintahkan seorang dayang bernama Drati untuk melayani Abiyasa. Ternyata Drati yang saat itu dijadikan selir juga tidak pandai melayani Abiyasa sebagai istrinya. Drati menendang atau menghentakkan kakinya saat melayani Abiyasa. Itu sebabnya anak itu lahir dengan cacat, yaitu kakinya yang panjang sebelah, yang diberi nama Yama Widura atau Widura. Ketiga putra Abiyasa terlahir dengan tubuh cacat akibat kutukan dewa karena ketiga istri tersebut merasa jijik ketika harus mengabdi pada Abiyasa. Meskipun Abiyasa tidak pemberani dan tidak baik di luar, namun hatinya baik.
        </item>
        <item>
            Yudhistira begitu terkenal dengan kebijaksanaannya. Terutama mengenai ketulusan dan keikhlasannya. Suatu ketika dalam salah satu perjalanannya, yudhistira bertemu dengan burung kecil. Burung kecil itu terbang rendah menghampirinya. Burung kecil itu meminta yudhistira untuk memberinya perlindungan karena dia sedang dikejar oleh burung elang besar yang akan memakannya. Burung itu mengatakan kalau dia ingin dilindungi oleh Yudhistira karena burung kecil itu memiliki anak yang harus ia beri makan. Yudhistira saat itu juga langsung menyanggupi burung kecil itu untuk diberinya perlindungan.
            \n\nTidak berselang lama kemudian burung elang besar itu tiba di hadapan Yudhistira. Burung elang besar itu langsung meminta Yudhistira untuk menyerahkan burung kecil yang sedang di genggamnya. Yudhistira pun menolak dengan halus keinginan burung elang besar tersebut untuk meminta burung kecil yang ada di genggamannya. Namun burung elang besar tersebut tetap memaksa Yudhistira untuk menyerahkannya. Burung elang besar itu mengatakan kepada Yudhistira bahwa burung kecil yang ada di genggamannya itu adalah makanannya dan sudah seharusnya seperti itu takdir berjalan. Namun Yudhistira tetap tidak mau memberikannya karena burung kecil itu memiliki anak yang seharusnya diberi makan oleh induknya.
            \n\nBurung elang besar mengatakan bahwa takdir sudah mengharuskan burung kecil itu untuk jadi makanannya. Burung elang besar tersebut akhirnya memberikan penawaran kalau dia mau saja tidak memakan burung kecil tersebut asalkan Yudhistira mau merelakan tubuhnya untuk jadi makanannya. Di sinilah letak keikhlasan dan ketulusan Yudhistira. Tanpa pikir panjang, Yudhistira menyanggupi permintaan burung elang besar tersebut. saat itu juga burung kecil itu dilepaskan Yudhistira untuk pulang ke sarangnya.
            \n\nBurung elang besar itu langsung saja mulai mencengkram tubuh Yudhistira dengan cakar tajamnya dan mulai memakan kedua kaki Yudhistira. Peristiwa itu dihadapi Yudistira dengan tenang dan penuh perasaan ikhlas. Sambil menahan sakit kini giliran Yudhistira merelakan kedua tangannya untuk dimakan burung elang besar tersebut. hingga giliran burung elang besar tersebut akan mematuk kedua mata Yudhistira, si elang besar tersebut bertanya lagi apakah Yudhistira meyakini keinginannya untuk dimakan burung elang tersebut. Yudhistira dengan masih sangat tenang dan ikhlas menjawab bahwa ia menyanggupi.
            \n\nKetika kedua mata itu akan dipatuk, keajaiban terjadi. Burung elang besar tersebut tiba-tiba berubah wujud menjadi dewa. Burung kecil yang tadi terbang ke sarangnya kemudian juga kembali dan berubah wujud menjadi dewa. Kedua dewa itu mengatakan bahwa mereka sedang menguji ketulusan dan keikhlasan hati Yudhistira. Dan benar bahwa Yudhistira lulus. Saat itu juga Yudhistira diberi anugrah oleh dewa dan dia diakui sebagai seseorang yang memiliki keikhlasan dan ketulusan hati yang tak tertandingi.
        </item>
        <item>
            Ketika semua raksasa yang dipilih menjadi senapati gugur di medan peperangan. Rahwana mengutus Indrajit untuk membangunkan Kumbakarna setelah mendapat perintah dari ayahnya. Indrajit segera menemui Kumbakarna di kediamannya. Saat Indrajit tiba, Kumbakarna sedang tidur lelap. Walau sudah dibangunkan dengan berbagai cara tapi Kumbakarna tak juga kunjung bangun. Akhirnya Indrajit mendapat ide, Ia cabut bulu di jempol kaki Kumbakarna.
            \n\nSeketika Kumbakarna bangun dari tidurnya. Saat bangun, Kumbakarna melihat beraneka makanan lezat di hadapannya. Kumbakarna segera menyantap makanan yang ada di hadapannya, saat Kumbakarna menyantap makanan itu datanglah Rahwana. Di waktu Rahwana menyindir Kumbakarna dengan kata-kata yang menyakitkan hati, Kumbakarna yang merasa tertusuk perasaannya karena dianggap tidak berguna. Hati prajuritnya segera bergelora, Kumbakarna lalu menyudahi makannya dan berkata,
            \n\n“Aku akan maju perang. Aku aka melawan Ramawijaya dengan pasukannya. Tapi ingat-ingatlah, perangku ini bukan untuk membela tindakanmu yang keliru. Melainkan untuk membela tanah kelahiranku, Alengka.”
            \n\nKumbakarna lalu maju perang. Tetapi bukan seragam perang yang dipakainya melainkan pakaian serba putih yang dipakainya. Ia melakukan ini karena tahu dalam perang nanti dirinya pasti akan gugur menjadi tumbal bagi Alengka. Setelah Kumbakarna gugur usai terkena panah sakti milik Ramawijaya. Wibisana menangis melihat kakaknya gugur sebagai pahlawan bagi Alengka.
        </item>
        <item>
            Wibisana kaget saat tahu Dewi Mandodari melahirkan seorang bayi perempuan yang cantik jelita. Merasa akan ada peristiwa mengerikan yang akan menimpa si bayi. Wibisana lalu meminta ijin kepada Dewi Mandodari. Setelah ijin diperoleh, Wibisana lalu mengambil bayi perempuan tadi. Selepas itu Wibisana meletakkan bayi perempuan itu ke dalam peti dan menghanyutkannya ke sungai Gangga.
            \n\nSelepas itu Wibisana berdiri di tengah alun-alun Alengka. Wibisana terlihat sedang merapal sebuah mantra. Selesai membaca mantra Wibasana lantas melepas panah saktinya ke angkasa. Tak lama kemudian jatuhlah sebongkah mega di hadapannya. Mega itu lalu dibawa dan diserahkan kepada kakaknya, Rahwana. Rahwana yang kebingungan melihat mega yang diserahkan padanya lantas bertanya kepada Wibisana.
            \n\n“Siapakah ini, Adi?” tanya Rahwana.
            \n\n“Ini anakmu yang lahir dari rahim Dewi Mandodari, kakang,” jawab Wibisana.
            \n\nTentu saja jawaban Wibisana ini membuat Rahwana marah. Rahwana merasa tidak terima dengan wujud putranya yang hanya berwujud mega. Saking marahnya, mega yang disebut sebagai putranya itu lantas dibanting dan diinjak-injak oleh Rahwana. Anehnya setelah dibanting dan diinjak-injak. Mega itu berubah menjadi seorang pemuda raksasa yang gagah. Rahwana yang tadinya marah berubah menjadi girang bukan kepalang. Singkat cerita pemuda itu diberi nama Indrajit dan diangkat Rahwana menjadi putra mahkota di Alengka. Sementara itu bayi perempuan yang dihanyutkan Wibisana ditemukan Prabu Janaka. Bayi itu dirawat dengan baik dan kemudian diberinama Dewi Sinta.
        </item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_story_image">
        <item>@drawable/wayang_beber_dummy</item>
        <item>@drawable/wayang_golak_dummy</item>
        <item>@drawable/wayang_kulit_dummy</item>
        <item>@drawable/wayang_krucil_dummy</item>
        <item>@drawable/wayang_suluh_dummy</item>
        <item>@drawable/wayang_beber_dummy</item>
        <item>@drawable/wayang_golak_dummy</item>
        <item>@drawable/wayang_kulit_dummy</item>
    </integer-array>
    <string-array name="data_story_character">
        <item>Tokoh	: Antareja dan Prabu Kresna (Mahabharata).</item>
        <item>Tokoh	: Kunti, Arjuna dan Karna (Mahabharata).</item>
        <item>Tokoh	: Kunti, Arjuna dan Karna (Mahabharata).</item>
        <item>Tokoh	: Rahwana, Trijata, dan Dewi Sinta (Ramayana).</item>
        <item>Tokoh	: Citranggada, Suntanu, Durgandini, Bisma, Ambalika, Ambika, Wicitrawirya, Palasara, Abyasa, Dretarasta, Pandhu Dewanata, dan Widura (Mahabharata).</item>
        <item>Tokoh	: Yudhistira (Mahabharata).</item>
        <item>Tokoh	: Rahwana, Indrajit, Kumbakarna, Ramawijaya, dan Wibisana (Ramayana).</item>
        <item>Tokoh	: Rahwana, Mandodari, Wibisana (Ramayana).</item>
    </string-array>

    <!-- Preference Titles -->
    <string name="lang_header">Language</string>
    <string name="theme_header">Theme</string>

    <!-- Messages Preferences -->
    <string name="signature_title" translatable="false">Your signature</string>
    <string name="reply_title" translatable="false">Default reply action</string>

    <!-- Sync Preferences -->
    <string name="sync_title" translatable="false">Sync email periodically</string>
    <string name="theme_title">Dark Theme</string>
    <string name="theme_summary_on">Dark
    </string>
    <string name="theme_summary_off" translatable="false">Default</string>
    <string name="start_classify_wayang">Mulai Klasifikasi Wayang</string>
    <string name="welcome_text">Welcome</string>
    <string name="welcome_subtext">Mari temukan dan \npelajari lebih lanjut tentang Wayang</string>
    <string name="lern_wayang">Mulai Belajar \nTentang Wayang</string>
    <string name="learn_btn">Belajar</string>
    <string name="show_more">Show More</string>
    <string name="wayang_gallery">Wayang Gallery</string>
    <string name="login" translatable="false">Login</string>
    <string name="sign_up" translatable="false">Sign Up</string>
    <string name="register" translatable="false">Register</string>
    <string name="nama">Name</string>
    <string name="email" translatable="false">Email</string>
    <string name="password" translatable="false">Password</string>
    <string name="confirm_password">Confirm Password</string>
    <string name="sign_in" translatable="false">Sign In</string>
    <string name="start_prediction">Start Prediction</string>
    <string name="gallery" translatable="false">Gallery</string>
    <string name="result_title" translatable="false">Nama Wayang</string>
    <string name="camera">Camera</string>
    <string name="belum_punya_akun">Don\'t have an account yet ?</string>
    <string name="sudah_punya_akun">Already have an account ?</string>
    <string name="pilih_bahasa">Choose Language</string>
    <string name="pilih_bahasa_sum">Choose App Language</string>
    <string name="classified_as">Klasifikasi Sebagai</string>
    <string name="show_wayang_type">Lihat Kategori Wayang</string>
    <string name="card_wayang_golek" translatable="false">Wayang Golek</string>
    <string name="card_golek_desk" translatable="false">Wayang merupakan pertunjukan diketahui berkembang sejak sebelum abad ke-10. Wayang terkenal dengan pertunjukannya yang rumit dan diatur dan bentuk cerita kuno ini berasal dari pulau Jawa di Indonesia...</string>
    <string name="read_more">Lanjut Baca</string>
    <string name="card_wayang_kulit" translatable="false">Wayang Kulit</string>
    <string name="card_kulit_desc" translatable="false">Wayang kulit dibuat dari bahan kulit sapi yang sudah diproses menjadi kulit lembaran. Wayang kulit dimainkan oleh seorang dalang yang juga menjadi narator dialog tokoh-tokoh wayang, dengan diiringi oleh musik gamelan yang dimainkan sekelompok nayaga dan tembang yang dinyanyikan oleh para pesinden.</string>
    <string name="card_golek_desc2" translatable="false">Wayang golek merupakan salah satu merupakan warisan budaya Indonesia yang terdapat di daerah sunda jawa barat. Wayang golek merupakan sebuah pertunjukan wayang dari boneka kayu. Seperti wayang pada umumnya wayang golek diiringi oleh musik ketika ditampilkan. Biasanya dari alat music gamelan yang sering disebut slendro.</string>
    <string name="card_krucil_desc" translatable="false">Wayang Krucil atau Wayang Klithik merupakan salah satu bentuk seni pertunjukan yang menggunakan wayang berukuran kecil, terbuat dari kayu pipih (waru, pinus, atau mentaos) dengan tangan terbuat dari kulit sehingga mudah digerak-gerakkan oleh dalang.</string>
    <string name="card_suluh_desc" translatable="false">Wayang Suluh adalah wayang yang terbuat dari kulit dan berbentuk manusia biasa, dengan tokoh wayang keseharian, misalnya P Lurah, P Haji, Ibu Guru, Bapak Guru, petani, saudagar, anak sekolah, mahasiswa dan lainya. Ceritanya pun tentang permasalahan sehari-hari dalam keluarga, masyarakat,dan kehidupan masyarakat pedesaan, sangat sederhana sesuai dengan keadaan masyarakat waktu itu.</string>
    <string name="card_beber_desc" translatable="false">Masyarakat Indonesia mungkin lebih mengenal wayang kulit daripada wayang beber. Padahal nyatanya, wayang beber merupakan wayang tertua di Indonesia. Sedangkan, wayang kulit merupakan bentuk modifikasi dari wayang beber. Sesuai dengan namanya, wayang beber adalah sebuah pertunjukan wayang yang dilakukan dengan cara membeberkan atau membentangkan lembaran kertas atau kain bergambar dengan stilisasi wayang (kulit) disertai narasi oleh seorang dalang.</string>
    <string name="card_gedog_desc" translatable="false">Wayang Gedog atau Wayang Panji adalah wayang yang memakai cerita dari serat Panji. Wayang ini mungkin telah ada sejak zaman Majapahit. Bentuk wayangnya hampir sama dengan wayang purwa. Tokoh-tokoh kesatria selalu memakai tekes dan rapekan. Tokoh-tokoh rajanya memakai garuda mungkur dan gelung keling.</string>
    <string name="classified_as_please">Tidak ada gambar</string>
    <string name="select_first">Mohon Ambil/Pilih Gambar Terlebih Dahulu</string>
    <string name="learn_desc" translatable="false">ABC</string>
    <string name="learn_desc2">Wayang merupakan pertunjukan diketahui berkembang sejak sebelum abad ke-10. Wayang terkenal dengan pertunjukannya yang klasik dan diatur dalam bentuk cerita kuno ini berasal dari pulau Jawa di Indonesia. Istilah pewayangan, berasal dari kata Indonesia untuk "bayangan". \n\nWayang kulit dengan menggunakan figur yang terbuat dari kulit kerbau yang sudah dikeringkan, dianggap sebagai bentuk wayang tertua yang berdiri sendiri, referensi paling awal untuk wayang jenis itu berasal dari tahun 800-an. Namun, sebenarnya banyak versi terkait sejarah wayang dan bagaimana wayang pertama kali menjadi tradisi pertunjukan di Indonesia. Mengutip laman Education Asian Art, seorang pujangga istana pada masa pemerintahan Raja Airlangga (1035-1049) menulis: “Ada orang yang menangis, sedih, dan terharu melihat wayang, padahal mereka tahu bahwa itu hanyalah potongan-potongan kulit yang diukir yang dimanipulasi dan dibuat untuk berbicara.</string>
    <string name="dalang_biography">Biografi Dalang</string>
    <string name="other_information">Informasi Lainnya</string>
    <string name="wayang" translatable="false">Wayang</string>
    <string name="more_knowledge">Informasi Tambahan</string>
    <string name="language">Language</string>
    <string name="shop_and_workshop">Shop and Workshop</string>
    <string name="wayang_stories">Cerita Wayang</string>
    <string name="studio_and_museum">Studio dan Museum</string>
    <string name="teori_asal_usul_sejarah_wayang" translatable="false">Teori Asal Usul Sejarah Wayang</string>
    <string name="desc_video" translatable="false">Video ini berisikan pengetahuan tentang teori dan asal usul seni budaya wayang. Wayang adalah seni pertunjukkan tradisional asli Indonesia yang berasal dan berkembang
pesat di pulau Jawa dan Bali.. Video ini dibuat untuk yang sedang belajar tentang wayang atau masyarakat awam yang cinta dan peduli dengan seni wayang.</string>
    <string name="sumber_vide" translatable="false">Sumber : YT Animasi Emon</string>
</resources>